香港近7000名武肺病人康復出院

有冇巴絲中過，可以分享下
1）病癥
2）醫院治療過程
3）出院後情況

希望group倒多d呢d數據，等大家認識多d

確診就聽得多，出院同中間既news就少聽

身邊完全冇識人中過 其實真係廢老居多

唔通連登個個都咁勁，中既全部係廢老

我身邊都冇

大家都身體健康

推
畀大家了解下真相都好
費事恐懼撚同無懼撚成日9up互屌

我幢大廈有個中，住院一個月後出院，隔1，2個星期度，保安位有個帛金箱話佢死咗。出院其實都係醫生比佢見家人最後一面。

我中左住緊亞博
呢家最困擾我既病徵係鼻塞 教都訓唔好
仲有就係無胃口

係亞博無抗病毒食打 只係針對你出現既病徵開藥

祝早日康復

呼吸點？

正常 係俾鼻塞搞到唔順咁 量血含氧都正常

係咪同隔離床好近？
可唔可以影啲相睇吓
想睇沖涼嘅地方同埋野食

同高調拉人低調放人效果一樣
對付恐懼L一流

同感冒比有無唔同feel?

有冇接受咩治療/藥物？ 定係自己慢慢好？
可否影下你瞓緊既設施？

係呀，起碼多d案例，咩情況都好，大家知多d

中左，第三日隔離緊

有咩癥狀？

發燒 頭痛only

有無後遺症先

岩岩係亞博暈左 呢家去左醫院

LM跟進

亞博訓得唔好因為唔會熄曬燈, 又多聲

有無人開個病友會

會有一班藍屍響入面

咩醫院

Push

巴打係亞博嘅聖誕點過？

係瑪嘉烈住左幾日 有發過高燒 食左幾粒退燒藥呢家退左啲 但都仲有燒
暫時病徵有：發燒 咳
鼻塞好左

醫生有叫過我落藥 但我見副佢啲副作用怕撚左
我護士frd 都話頂到就唔好落 因為副作用好多

朋友嘅朋友幾個一齊中
聽講幾日就出咗院

早日康復

咁咪同感冒差唔多

冇聽過身邊嘅人有中
自己就俾醫院懷疑咗2次
一次係2月
個肺有花
驗咗2次陰性先喺隔離病房轉去內科病房
一次係最近
個肺冇花但係要拎深喉樽返屋企

可以咁講 但唔睇少佢 都辛苦的

巴打出院未

未 我希望住多一個星期就可以出到

祝你早日康復 出左院可以講just a flu

早日康復！

推

無燒無咳 得無味覺喉嚨乾
早過屋企人出院 佢地入足十四日隔離營
跳得跑得 個肺靚仔 行山同之前一樣

咁真係冇咩事喎

你就好

just a flu

yes just a flu

on9，帶住病毒架，點會咁易比佢出院

你會被自殺

同感冒差唔多 3日無病徵 喺屋企14日完test陰性

親身5個同事中
1個氣喘嚴重緊
2個岀院 流鼻水同發燒
1個發燒加頭勁痛
1個淨頭痛
自己驗咗4次都係陰但有段時間似中
嗰陣自己頭痛流鼻水同胸膛勁痛

同感冒流感有咩分別

你都幾on9 見最後一面唔係屋企人入去搵佢係佢帶住啲毒走圍走？

初期有咩徵狀？

明明7百萬人🤣🤣🤣

現居亞博第5日(聽日第6日)
亞博啲人全部都係輕症狀多
大家都行得走得食得
出面有感冒啲人重嚴重過亞博啲人多多聲

自己就屋企人受感染先
之後就傳左比我
我就由所謂嘅病發期(即出現病徵第一日)
到現加都係冇發過燒
只係間唔中有幾聲咳
但本身氣管都易受天氣影響 凍一凍親就會咳
早幾日重巧遇鋮浚哥

係亞博就冇話比d 咩武漢肺炎專用藥
都係開d日常診所會食開嘅止咳/消炎/止痛退燒藥
係每日會驗唔同嘅野
照肺 抽血 驗口水 3樣野輪住做

呢到三餐好足 而且係好食多選擇
早幾日有鰻魚飯/聖誕火雞食
無限嘅紙包飲品任你攞
閒時行開又有雪芳蛋糕呀麥芽餅呀水果攞黎食
呢2日重會播下聖誕歌 派下聖誕禮物
重有亞博整嘅聖誕樹同薑餅人曲奇

沖涼有齊衫褲毛巾比你
沖涼液洗頭水就護士站到自己攞
口罩都係護士站到問佢攞就有一個新
派飯時都會派一個新比你
最搞笑連眼罩都有得提供

你個床位就一張床 一個locker 一張枱同櫈 一個拖把一個坐枱燈
之後wifi就用亞博 無限時又夠快

而每日自己定時去機到量血壓 驗血含氧量 探熱
如果冇驗到 就護士站係咁開咪叫你
或者打電話比你 提你去做
呢到d阿伯成日唔記得去
成日開咪叫某幾個人 去護士站到即場做番

我隔離同對面床啲人都出曬院
又入過新一批人
但新一批都係好幾pair老豆同阿仔
唔知點解佢地好鐘意阿仔訓係床到 老豆走過去傾電話

同埋呢到啲醫生護士真係好好人
佢哋會成日聊人傾計 叫大家一齊參加下啲興趣班
早幾日有八段錦 開左幾次咪 用曬中英普叫人一齊去
打電話關心你時又好肯同你傾
唔係問完你今日點呀 死得未呀就收線
有晚臨訓前去左廁所 之後番到個位到收到電話
個護士叔叔問我去左邊呀 有冇咩唔舒服呀
岩岩點人時唔見左你 冇咩唔舒服呀?

最後如果亞博hall8嘅醫生護士你哋有幸見到嘅話
真心多謝你哋嘅付出同照顧

可以落咩藥？

五毛作文

Just a flu

好似幾開心咁

春藥，副作用同姑娘大戰到抖吾到

跳到幾多cm

感冒

其實有幾多人有後遺症

好多人唔肯面對現實係另一種感冒病毒

咪一早講緊just a flu
人地Johnson作為首相直頭親身中招示範埋俾你

咁香港而家喺到做乜尻

根本係另一種感冒病毒

出院數字日日維持高位

怕你地搞事，等大家防下疫咪冇反抗
香港豬為左防疫咩權都俾曬政府

飲水

我都係住hall 8, 早兩個星期出返嚟. d 護士同醫生都好好人,野又好食, 不過全男濕 9 d, 仲有locker冇 lock 有啲搞笑.

祝你早日康復!

亞博只收啲超stable 同埋唔食anti viral 識行識走 無發燒嘅病人
因為醫院啲床位要留俾啲老弱發燒肺花嘅老野

有啲人中左武肺可以just a flu
有啲就要聞氧氣

有人食左藥先好返
有人唔食都好返
有人食完藥仲差多幾錢重 醫生呢個時候就會叫佢地早啲接受瑞德西偉

利申dirty team

仲有。。。

見嗰啲仆街喺電視前面跳舞

真係慘 明明流感咁款但被人逼要去個集中營瞓到陰性為止

亞博啲醫生同護士都好好人
唔好嘅係隔日就要出去抽血
同感冒一樣 唔同嘅係食極藥都無咩用
真係靠自己打
最緊要係飲多啲水 食飽啲 休息多啲

亞博人工好似高過醫院dirty team
佢地好似計hourly pay $300起跳
醫院做到狗都係一日加多$500
緊係有心情同你傾電話

聽到都覺得開心
好似去住camp 咁

自己自動好返？

作文

7 千人先係全香港0.1% 人唔夠

咁上年兩邊都玩到咁串唔知點收科
咪整個肺炎出嚟做和事佬 而家和和氣氣咪幾好

有朋友係肺炎康復者聯盟既成員

佢同我講宜家嗅覺比以前敏感左十倍
少少臭味都覺得好難頂

公司有人食煙，聞左成日，翻屋企都仲會聞到...

然後咁撚樣叫爆咗四波
如果呢個年代仲有史官應該一路寫一路笑

不斷製造恐懼，不斷收緊自由

有冇靚女護士?

我個袋到有個鎖
所以鎖到 但我去到第2日已經冇鎖
覺得冇咩用
反正d野放曬係枱面
要偷都偷左電腦或者switch先

呢到d護士full gear 戴曬帽口罩同面罩
連對耳都遮埋
淨係可以靠對眼去判斷

「嗱，你唔出聲就當你贊成」
但又唔畀人出聲兼係咁鬧同屈市民

中咗好返，中嘅時候病徵係一開始有半日全身冇力，但係之後就冇嘢，仲有想咳同多痰病發5日後就開始味/嗅覺減弱，同埋個鼻好易會覺得酸軟，例如大啖用鼻吸氣、空氣凍、聞啲味道重嘅嘢…… 依家已經好返兩個月，但係嗅覺依家差過本身，飲白蘭地會覺得冇乜香味不過運動就冇乜影響

利申 唔喺香港

老母中過，冇任何病徵。好返之後暫時冇任何後遺症

都係架

連個餐單架佢哋都有裝飾到

LM
咁普遍情況係？

咁有冇照過肺先？

後生唔食 因為食完半年內唔生得仔
老野多數怕死 無病徵都會食
有啲聞緊氧氣 死都唔食
到最後要聞高濃度氧氣先肯落藥
再唔落真係插喉等死
不過都有啲人插完喉甩返又無事

正撚到係亞博，冇事冇幹去camp咁

干擾素同瑞德西韋有冇啲咩副作用？

但後果係你近期緊密接觸嘅人都要去曬隔離

隨時佢地坐足14日隔離營，我唔洗14日就走左

Lm跟進

有冇買保險

朋友同同事中咗
1. 因人而異
我朋友無咗味覺嗅覺，無其他事
佢同事咳到個肺花咗

2. 有病徵就開返相關藥，e.g., 止咳..
我朋友咁無病徵就等身體自己好

3.
朋友等緊出院
不過聽講出院醫生都會開14日病假

無見過啲好嚴重嘅
通常都係半年唔俾生仔
一星期抽2次血
有啲病人啲CK/LDH好高

點解唔俾生仔
屌閪得唔得

好詳盡

你邊度中

港共政府咁好心？

1）嗰個好返未？

LM

blocked

咁正嘅
好早我又中下
好過一個人孤零零過聖誕

洗唔洗收錢 住咁多日

得 但要strict 避孕
最好唔好啦 影響個胎

香港醫護世界第一

隔離屋中哂成家
幾日就出返黎

飲酒聞唔到味真係好灰

好似傳媒集中咗個焦點係幾多人染病度，中咗招醫番好之後有冇後遺症反而好少有交代，點解？

我就女朋友中左，但我就去左竹篙灣。
見佢日日有好野食，又可以行下，而我就清茶淡飯無餐飽。仲要無得行出房

有時我真係好想自己中左

冇市場需求咪冇人寫囉
你好番關我鬼事 我淨係想知今日有幾多人感冒

到你行得出房嗰陣會唔會同女友瘋狂行房

唔敢住唔知仲會唔會傳染

真係，所以最好唔好中依家的都唔掂屋企啲whiskey brandy ，飲唔出就廢事晒嘢
我幾個frd 中完都有類似嘅問題，不過有個可以一兩個月回覆正常，有個差唔多半年都仲未，唔知係咪永久

正常屋企人會推番佢去醫院，係屋企死左會變凶宅

斷開幾十日0確診就當咋另一波

推，比多啲人知中完係點好過日撚日淨係得個確診數字

中之前有冇去狗屋求助

我都中過，真係無乜嘢。中咗入亞博，其實真係好過要去啲濕鳩隔離營隔離十四日。

等我聽朝訓醒後講得詳細少少。

喺外國中咗，自我隔離緊
症狀輕微到你見到我唔會覺得我有病，都係得輕微鼻塞

冇睇醫生冇食藥，
而家第4日冇味覺

想知冇味覺 食辣會唔會痛？

之前喉嚨feel到嚟了，開始鼻塞，個人無乜力，味覺差左未至於無，但無發燒同咳，喺屋企訓左幾日已經無事，極度懷疑只係感親下

咁歡樂嘅

兩樣嘢嚟

打唔打到丁

其實呢隻病真係好奇怪，港共實淨係同你煲中咗會點，但係又真係唔多好番既人分享下好番出院係點

係英國中咗。呢邊唔係要入ICU都無廠入。頭嗰兩日發咗燒，食自己帶過來嘅必理痛退咗燒之後到依家都係咳緊。

我覺得嚴重程度/康復率/治療時長呢啲data要統計加公佈

睇大家講完我覺得自己氣管炎仲恐怖過武漢肺炎

心理作用啫

心理作用

有辣但冇香
wasabi會攻鼻
薄荷仲會涼

永久

偉大既侵 麥克龍 Boris Johnson 都好返啦

hi錯負皮

可以同其他病人交流？

意大利餃都有

保重

你係咪癡撚線

識人喺外國中咗
唔嚴重但冇咗嗅覺味覺一排

入到黎個心情雖然都輕鬆
但冇咩興致打丁

我唔會攞條命去搏囉
因為好彩就好似咁樣輕症狀
唔好睇就重症留係醫院

可以啊
但我就少啲
有次個鬼佬幫我執番張卡
同day2見到人攞沖涼液洗頭水 就即刻問佢邊到攞
因為我自己冇帶到入黎
重諗緊好唔好用洗面奶洗頭

節錄左小小呢到嘅三餐
但個鰻魚飯真係正
燒到岩岩好 唔太硬又唔軟 d骨都唔會好硬
入院前早幾日先叫左碗9x蚊既外賣鰻魚飯
但唔及呢到好食

每一波都唔同
好難一概而論
第一波啲case個肺花到碎玻璃咁
講緊好返但行步路都會喘
第二波啲留學生就無咩特別
第三波老野都無咁嚴重
係第四波個個都要聞氧氣又高燒唔退但個肺望落唔太花
好返行路都無喘

辛苦晒！加油！

朋友中過 聽佢講翻
1. 病徵無味覺 Only
2. 乜都無做 剩係係機場果到觀察 每日驗有抗體未 驗到有就走人
3. 等多14 日就正常翻工

一定唔係，明顯feel到，同埋我好熟嗰枝酒咩味

無飲開酒嘅真係唔會知鼻係對飲酒幾重要
想問巴打咁飲食味蕾又有冇影響

想知中既人或家庭
係咪無載口罩無洗手既廢物

係 無藥食 入院都係唔比你傳染人同有病徵嗰陣比啲退燒/頭痛藥你食咁
我都無食過藥

真，當年豬流感都有fd中，今次身邊一個都冇

你點知

咁又好難講，始終食嘢嘅味道同嗅覺都息息相關，食嘢係少咗味，但係唔知關嗅覺定味蕾事，不過我覺得嗅覺減弱好似多啲

感謝香港醫護

想問通常會唔會照埋嗰心？

但呢到啲廢老同蝗蟲好黑人憎
聽到佢哋同啲醫生護士傾電話就覺得佢哋好仆街
成日覺得自己冇事冇事 困係到
有幾個重係到鬧番醫護
「屌 日日打黎問我有冇事 咁我聽得你電話就知我冇事啦
冇事冇幹又困我係到喎 又要抽血照肺又盛咁
我都話比你哋聽我冇事囉」

點會…他殺自殺先係凶宅，病死唔算凶宅
年中大把人係家中離世

大把人講中左仲弱過感冒
你究竟驚乜春

屌你根本去旅行咁款
仲食得好過無中招嘅人

其實好好奇點解啲醫護人員對住咁多病人都冇中到 (當然唔想佢哋有事)

同事個廿幾歲表弟懷疑自己中招去醫院急症，之後醫院話只係驗到抗體，結論係中咗招之後自己打贏武漢肺炎

咁正
溫暖過好多人既日常生活
想長住

因為根本好流，想吹奏都無得吹

我日日食脆弱雞腿包咋 好想中招

其實一直都懷疑流感呢家野身體裡面應該唔會清得晒

咁係咪呢班人遲d抵抗力弱又會再播菌？

咁其實即係唔係好嚴重，係大家overreact 姐

冇味覺其實會唔會係因為鼻塞而食野口淡淡

博覽館入面啲人整開飯盒，有中有西，味道就見人見智

我知有第啲國家會研究
但現階段香港無咩做 亦因為太多病人
本身非武肺嘅病人睇心臟照心呢啲都要排一段時間
所以無

但你話大學果啲可能有pick up case做下研究就唔清楚

亞博唔係有請外援咩？即係好似百本果啲agent?
Sorry可能收錯風 無意冒犯

好warm

未搞清楚唔好亂講啦屌你，亞博人工都係同醫院dirty team一樣，你講到咁好你過黎做啊屌

多謝識得感恩嘅病人呀, 最近天氣轉冷, 記得著多件衫, 唔舒服唔好死撐記得出聲, 祝你早日出院 ：）

收過呢啲

多謝解答

外援=locum nurse 返工先有錢收, 但乜allowance都冇, 好唔好做就見人見智

根本好多人都係咁
唔驗唔知自己中

有朋友中咗，佢話冇任何問題，純粹係佢間公司有人中，佢就去驗，唔驗係可能唔撚知，但另外有一啲同一team嘅人又冇事。

唔使返工嗰陣時成日喺whatsapp send埋啲弱智片畀我煩鳩我。

恐懼撚

冇新聞價值

醫院日日都見呢類人，尤其係福建廢老，真係會好燥

係囉

最緊要快啲好番出番去
加油！

政府醫院
中度症狀用利巴偉林, 干擾素Beta

重症有肺花就瑞德西偉, 利巴偉林, 干擾素Beta, 類固醇

咁正既
過左個好開心既聖誕

個保安係你老豆

你知唔知如果出院會唔會幫你啲物品消毒先，怕傳到俾屋企人

生化武器

有冇人諗過

如果個病係有幾期...

「初期、第二期、潛伏期，和第三期」

要等多一排先有第二期病徵...

有冇學術巴打講下有無呢個可能性

出院果吓，會有消毒紙巾俾你抹衫抹褲，亦可以用嚟抹你個袋同隨身物品，抹完就可以正式行出門口。

應該唔會啦！全世界而家已經有超過八千萬人中招，你講嘅可能性存在嘅話，唔會到呢一刻都無人講。
(出現變咗種嘅病毒就另計啦)

假㗎, 冇啲咁嘅嘢

好撚辛苦咁
啲人行嚟行去

係外國我估應該係中左武肺·改，有一日同幾個朋友出大城市搵個校友傾計，3/5個人都中左，係第一日發燒，隔左幾日開始唔係好聞到味道，依家開始慢慢聞到味

呢度係屋企自閉十日（十四日都唔使）就可以出街，今日終於夠鐘，第一件事出去跑個步，時間同之前差唔多，我估個肺都應該唔係好傷

我反而比較想知外國確診者同康復者咩環境。
香港可能有亞博做分流一有依郁就去醫院，所以可以嚮病情稍微轉壞就立即處理所以死亡率低出院率高啩?
外國人係咪會等到自己辛苦到就嚟死先去睇醫生所以遲咗醫治就造成死亡率比較高?
英國玩到要封城，香港人就話隻病根本普通感冒。
到底係咪英國果邊嚮隻病毒果度發現咗D恐怖嘢所以咁恐慌?

咁有無食藥定自癒?

原來咁正，難怪年頭個時都有人呃隔離營住

早幾個月中左，無病徵，係打咗佢啲干擾素先會發燒，住左十幾日出院，瘦左好多因為醫院飯真係難食到pk，其他同中之前無分別